% \wikiskriptum{NME01}

\subsection{Regula falsi}
\begin{itemize}
	\item[=] také metoda tětiv
	\item obdobná sekantové metodě, počáteční postup stejný, akorát v určitém kroku kontrolujeme zda \(f(a_k)\cdot f(b_k)<0\)
	\item \underline{odvození:}
	      \begin{enumerate}[label=\roman*)]
		      \item platí tedy stejný iterační vztah: hledáme průsečík tětivy (sečny) s osou \(x\):
		            \[
			            x = x_1 - \frac{f(x_1)(x_1-x_0)}{f(x_1)-f(x_0)}
		            \]
		      \item pokud
		            \[
			            \begin{aligned}
				            f(x)\cdot f(b) & < 0 \implies a_{k} = x \land b_{k}=b_{k-1} \\
				                           & > 0 \implies b_{k}=x \land a_{k} = a_{k-1}
			            \end{aligned}
		            \]
		            % obrázek
	      \end{enumerate}
	\item \underline{problémy:}
	      \begin{itemize}
		      \item konverguje \underline{pomalu daleko od kořene} = \underline{superlineární metoda}
	      \end{itemize}
	\item \underline{regula falsi vždy konverguje!}
	\item [\underline{pozn.:}] v praxi se používá také tzv. Brentova metoda založená na přepínání mezi lineární metodou (bisekce) a superlineární metodou (např. metoda sečen)
\end{itemize}
